陳肇始避談食「催淚梨」

陳肇始避談食「催淚梨」

【本報訊】警方周日在油麻地果欄附近發射多枚催淚彈，昨日立法會衞生事務委員會上，食物及衞生局局長陳肇始（圖）被議員追問當局有否抽查果欄生果受催淚煙污染的情況，以及受污染生果是否仍適合食用。陳指受催淚煙污染的生果用清水沖洗便可進食，催淚煙燃燒後產生的物質與普通污染物屬同一類。社福界立法會議員邵家臻邀請陳肇始進食他周一在果欄買的梨，陳沒有正面回應是否願意進食。

相關新聞：「港已無民主」美參院加快出招

指催淚煙與普通污染物同類

民主黨黃碧雲於會議上，質疑警方周日在油麻地果欄附近施放催淚彈，果欄的生果會受污染，追問當局有否抽檢生果受污染的情況。自由黨邵家輝也對此表示關注，問及當局會否特別抽驗懷疑受污染地區的生果。陳肇始表示，受催淚煙污染的生果用清水沖洗進食便可進食，若市民擔心有問題就不要進食，「基本上任何催淚煙燒過，出嚟嘅物質同普通污染物，基本上係同一類別」。

黃碧雲隨即質疑陳的說法，陳肇始續指，「基本上食安中心都睇過呢個情況，驗出嚟嘅污染物，唔係催淚煙獨有，最主要係任何污染物都係用清水洗」，但沒回應食安中心曾否抽驗果欄的生果。

邵家臻表示周一在果欄買了四個韓國風水梨，仍有三個在家未進食，若用清水沖洗後可吃，想送一個給陳肇始進食。陳肇始未回答是否願意進食時，自由黨的張宇人便搶答「我幫你食吖」。邵家臻再重申想邀請陳肇始一起進食，陳亦沒正面回應。

■記者陳沛冰

上一則
上一則
知專院長見學生 拒公開彥霖CCTV

下一則
下一則
四暴動案全交區院 無陪審團裁決

「港已無民主」美參院加快出招
政治封殺 選民勢懲建制
DQ無準則 朱凱廸答「是」即入閘
民主派17南區候選人促撤蔡亮
聶德權：押後區選「大家有把尺」
西環集中營：京阻黃之鋒入閘 表面贏實際輸
《蘋果》杯葛警謊記者會
《蘋果》聲明
記者開罪警察《經濟》疑秋後算賬炒3人
機場電腦疑封網媒HKFP頁面
濾罐當磚 陳曼琪抹黑港台記者
女童出疹 屯門友轟警播毒
寵物不適 收容所急遷60貓狗
催淚彈爆窗 戶主轟警濫權
候選人張贊華拾眼鏡被捕
伊院疑篤灰醫管局認警可查病人標籤
褫奪何君堯博士銜母校：得主須為社會榜樣
何君堯遭褫博士學位 辦事處被贈興
林鄭否認被撤換「無與勇武對話」
特首 政府 民望空前新低
政府：不想高調處理陳同佳
警籲萬聖夜早唞酒吧業怒斥倒米
海洋公園騷禁提香港 職員擬罷工
11.2維園集會 33城市同步聲援
知專院長見學生 拒公開彥霖CCTV
四暴動案全交區院無陪審團裁決
學生7.27元朗被捕 還柙7日撤控
涉荃灣噴漆刑毀 三少年投訴警暴
「岳男」加控拒捕罪 涉案警用編號代名
起底禁令收窄範圍 大狀：仍損新聞自由
冷氣工辱國旗判社服
良心警官︰我們淪高官防護盾
馬鞍山趕警湯水店不獲續約
學界聯署促學體會續辦甲組
DQ黃之鋒北京等國際制裁

廿蚊張咁想食
唔爭在飲埋藍水

衰過食元素表

各位，呢度一煲糖水加一斤砒霜，嘩頂你個肺，仲杰過芝麻糊

食咗曉飛天呀喂

鉛水燉雪梨